Lewil sel 8 October 1875.
Man olliwa: Pääkohtomees Jaan Thalfeldt
abbikohtomees Jaan Meos
" Johan Kausaar.
Ette tulli Jaan Taal ja pallep sedda warrandust mes temma ommale poeale Johan Taal perrandusse lubbap, protokolli ülles wõtta. Johan Taal saap maa ja majad neide al nimmitedu asjadega hendale perranduses:2 hobbest			1 hob 20 rub			40 rubl		2 raudwankrid			1 w. 15 "			30 "		4 wikkahti			1 w. 50 [kop]			2 "		4 kirwest			1 k 50 [kop]			2 "		1 saag			-			2 "		2 adra			1 a. 1 Rbl			2 "		6 zirpi			1 z. 30 cop			1 " 80 kop		4 lehma			1 lehm 15 Rbl			60 "		3 õhwakest			1 õhw 5 "			15 "		6 lammast			1 l. 250 kop			15 "		3 zikka			1 z. rubl			15 "		20 wakka rükki			1 w. 2 "			40 "		6 " keswi			1 w. 2 "			12 "		10 " kaerad			1 w  150 kop			15 "		5 " linna seemnid			1 w. 3 rubl			15 "		20 " kartohwlid			1 w 50 cop			10 "		
nink annap Johann Taal wannembile egga aasta nikawwa kui nemma ellawa 10 wakka rükki 8 wakka keswi ja 30 wakka kartohwlid ja peap 1 lehm ja 1 lammas ülle; ent tõise welle sawe, kui nemma 20 aastat wanna omma Johani käest egga üts jaggo 38 rubl nink sõssar saap, kui temma mehhele lääp 1 lehm 1 lammas ja 1 kirst ja peap ka welli temmale pulmad.
Essa Jaan Taal  XXX  poig Johan Taal [allkiri mustandil]
Pääkohtomees Jaan Thalfeld
abbikohtomees Jaan Meos XXX
" Johan Kausaar XXX
Kirjot. Jõggewa.
N 10.
